+++
description = "Установить дополнения для GIMP"
url = "/download/plugins"
title = "Дополнения"
#layout = "page"
type = "about"
summary = "Скачать плагины и дополнительные скрипты, кисти, текстуры и градиенты для GIMP."
#featured_image = "gohugo-default-sample-hero-image.jpg"
+++

Для GIMP написано немало полезных дополнений. Мы собрали и описали для вас самые
полезные из них.

## Focus Blur

Расширение Focus Blur  предназначено для имитации бокэ — размывания вне зоны резко изображаемого пространства, получаемого при фотографировании.

## G'MIC

Плагин G'MIC  содержит множество готовых фильтров разной степени сложности и полезности, а также позволяет создавать свои собственные эффекты на простом процедурном языке.

## GIMP Paint Studio

Разработанный Рамоном Мирандой пакет дополнений включает кисти, текстуры и предустановки инструментов,  расширяет возможности GIMP как редактора для цифровой живописи.

## GIMP#

Пакет плагинов для удобной нарезки макетов сайтов, обработки изображений при помощи фильтров и т.д. GIMP# также позволяет писать свои плагины на языках, поддерживаемых Mono: C#, Boo, Nemerle, Java и т.д.

## separate+

Пакет расширений separate+ дополняет GIMP функциями, необходимыми при подготовке изображений к офсетной и цифровой печати.

## UFRaw

Плагин UFRaw  позволяет открывать в GIMP файлы RAW от сотен цифровых фотокамер Canon, Nikon, Sony, Pentax и других производителей.
